<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.1.1">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2021-03-04T20:35:04-03:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><entry><title type="html">Sensações</title><link href="http://localhost:4000/2021/02/28/Sensa%C3%A7%C3%B5es.html" rel="alternate" type="text/html" title="Sensações" /><published>2021-02-28T00:00:00-03:00</published><updated>2021-02-28T00:00:00-03:00</updated><id>http://localhost:4000/2021/02/28/Sensa%C3%A7%C3%B5es</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2021/02/28/Sensa%C3%A7%C3%B5es.html">&lt;p&gt;    Como poucos devem saber, recentemente consegui um emprego (Desenvolvedor Jr.), porém com um emprego&lt;!--more--&gt; novo vem alguns sentimentos (não novos, mas aparecem). Os sentimentos que estou sentindo esses dias é mais um mix de incapacidade e inutilidade.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/incapaz.jpg&quot; alt=&quot;Sentimento de incapacidade&quot; class=&quot;post_img&quot; /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;    Sei que tenho alguns conhecimentos sobre a área que estou atuando (mesmo que básicos) como demonstra o meu perfil no github, mas não sei o porque, na hora de demonstrar o meu conhecimento, na prática, eu travo e consigo realizar cerca de 10% do que eu consigo fazer sozinho.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;    Esse problema ocorre em outras áreas também, como em provas, prática de conteudos estudados, etc. Todos os lugares onde devo demonstrar o conhecimento eu travo. Sei o que devo fazer, como fazer, mas na hora de expor esse conhecimento eu não consigo.  Isso já aconteceu em diversos lugares, faculdade, entrevistas e até conversas mesmo kkkk. Na verdade em conversas é onde mais ocorre pois quando converso sobre algo procuro dar exemplos de coisas que sei, porém na hora da conversa não me deixam dar meus pontos de vista e logo desisto de conversar sobre o assunto e fico mudo, ou tento mudar de assunto.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
Voltando ao emprego novo. No sistema que estou atuando ele tem muitas classes e arquivos, e me perco facilmente neste sistema. Além de não saber o que devo fazer nem onde fazer. É aí que o problema acontece, o meu instrutor de serviço (se é que posso chamar assim) me pede “Rodrigo, faz isso, isso  e aquilo. E aí você vê o resultado e se for tal faz isso”. E quando consigo fazer da forma que ele listou eu não sei como prosseguir após isso. E é aí que esses pensamentos começam a aparecer, fico pensando, pensando, navegando nas classes, tanto que ás vezes fecho os olhos e dou um breve cochilo, e aí me vem os pensamentos. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
    Me vem logo á mente as perguntas “será que estou no lugar errado?” e “será que não mereço isso?”. Algumas frases já ouvidas também me vem em mente algo como “Você nunca vai ter nada!”, “faz tudo errado!”. E penso, é acho que eles tem razão, pois é…&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
Bom sei que não devo ficar pensando nisso, mas acontece, vou procurar melhorar (tanto nesse aspecto quanto no serviço). Não sei se postarei este item, talvez eu o continue outro dia. Só escrevi isso porque não tenho com quem conversar sobre e, na verdade acho que não me entenderiam.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;    Quase uma semana depois…&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;    Bom quase uma semana depois me sinto melhor, não estou me perdendo tanto nas classes como de costume, essa semana quase não senti sono no trabalho e resumidamente estou melhor psicologicamente. Ás vezes só precisamos nos desabafar para sentirmos melhores, alguns desabafam com amigo, alguns com família e alguns com um pedaço de papel e no meu caso kkkk na tela do computador. No decorrer do tempo colocarei mais coisas nesse post kkkk.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="pessoal" /><summary type="html">    Como poucos devem saber, recentemente consegui um emprego (Desenvolvedor Jr.), porém com um emprego</summary></entry><entry><title type="html">Experiências chatbot da twitch</title><link href="http://localhost:4000/2021/02/19/experiencias_twitch_chatbot.html" rel="alternate" type="text/html" title="Experiências chatbot da twitch" /><published>2021-02-19T00:00:00-03:00</published><updated>2021-02-19T00:00:00-03:00</updated><id>http://localhost:4000/2021/02/19/experiencias_twitch_chatbot</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2021/02/19/experiencias_twitch_chatbot.html">&lt;p&gt;Sim, comecei a fazer livestream (ou melhor, livecoding).&lt;!--more--&gt; E devido a isto achei que meu canal deveria ter um bot totalmente feito na live e com as instruções / sugestões dos participantes no chat (até agora poucas pessoas aparecem na live, logo não tive muitas instruções ou sugestões, mas vamos seguindo kkkk).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;Dado este conceito vou dar aqui minhas visões de como fazer o bot. Por estudos da faculde do ano passado achei melhor fazer o bot com a linguagem Python. Então decidi procurar um tutorial na internet de como fazer isto e encontrei este tutorial &lt;a href=&quot;https://dev.to/ninjabunny9000/let-s-make-a-twitch-bot-with-python-2nd8&quot;&gt;aqui&lt;/a&gt; e segui os passos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;Primeiro ele pede para fazer uma conta na twitch (isso foi facil pois ja tinha kkk), depois ele pede para acessar uma url e solicitar o codigo de autenticação, e outro link para registrar o bot na twitch. Até aqui normal :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;Após isso ele pede para instalar o python e as bibliotecas necessárias (pipenv, twitchio).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;E depois disso ele pede para criar um arquivo .env (para os mais antigos é como um arquivo .ini) com os dados obtidos nas urls citadas, mais alguns dados como o nome do bot, o canal em que ele irá ficar, etc. E no final do arquivo colocar um if para executar o bot.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;Após isso o site diz para acordar o bot e executar o comando informado, executei e o bot não acordou, deram várias mensagens de erro e como solucionar (dizia para verificar se os dados estão corretos e se o arquivo .env e o arquiovo bot.py estão na mesma pasta, a solução informada era simples, mas como não funcionou procurei outros tutoriais de como fazer isso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;Navegando um pouco encontrei esse repositório da twitch no &lt;a href=&quot;https://github.com/twitchdev/chatbot-python-sample&quot;&gt;github&lt;/a&gt; e procurei executar de forma mais parecida que pudesse. E Bingo!, o bot acordou! Meio manco mas acordou kkk, disse meio manco pois algumas coisas não funcionaram, detalharei aqui.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;Primeiro, abri logo o arquivo bot.py vi que este bot recebia os dados do arquivo .env nos próprios argumentos que fosse chamado. Então adaptei meu codigo para que recebesse os dados do arquivo .env (posteriormente  modifiquei o arquivo .env para data.ini, o funcionamento é o mesmo). Criei a classe twitchbot (com o nome BoiroBot), criei minha classe seguindo os moldes do repósitório, porém (agora vem os defeitos) não sabia como responder diretamente a quem chamava o bot, e outro defeito (que perdura até hoje) é que o bot entra com meu nome e não com o dele. Na verdade o segundo problema é o menor. Então procurei outro tutorial para seguir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;Navegando mais um pouco encontrei este tutorial no &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/playlist?list=PLYeOw6sTSy6ZFDkfO9Kl8d37H_3wLyNxO&quot;&gt;youtube&lt;/a&gt; e percebi que seguia os moldes do repositório da twitch, então consegui solucionar o problema de pegar o nome de quem chamou o bot.&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt;Considerações finais&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;Na minha opinião o mais dificil foi começar a fazer o bot, pois requer certa atenção no desenvolvimento. Após o início segui / sigo o desenvolvimento tranquilamente… Ainda não consegui solucionar o problema do nome do bot, já pesquisei de algumas formas e não o encontrei, se você souber me orientar ficarei muito agradecido!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;Sintam-se livres para me contactar nos comentários ou nas minhas redes sociais!&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="twitch" /><category term="python" /><summary type="html">Sim, comecei a fazer livestream (ou melhor, livecoding).</summary></entry><entry><title type="html">Mundo dos livecoders</title><link href="http://localhost:4000/2021/01/23/mundolivecoders.html" rel="alternate" type="text/html" title="Mundo dos livecoders" /><published>2021-01-23T00:00:00-03:00</published><updated>2021-01-23T00:00:00-03:00</updated><id>http://localhost:4000/2021/01/23/mundolivecoders</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2021/01/23/mundolivecoders.html">&lt;p&gt;    Primeiro uma situação a quem está não sabe do que estarei falando, live coders são streamers…&lt;!--more--&gt;geralmente da &lt;a href=&quot;twitch.tv&quot;&gt;Twitch&lt;/a&gt;, a twitch é uma plataforma para fazer lives de todo tipo e para todos os gostos. De todos os gostos mesmo, tem live de jogos, de musicas, asmr (aquelas lives que ficam sussurando no seu ouvido), comendo e etc. A twitch tem um sistema de recompensa aos espectadores, quanto mais você assiste, mais pontos você ganha. E com esses streamers colocam coisas que os espectadores podem comprar com esses pontos, coisas tipo hidratar seu streamer (quando compram eles devem tomar agua), aí depende do que seu streamer faz live.&lt;br /&gt;
    Sim eles são assim como aqueles que você os ve jogando alguns jogos kkk mas ao invés de jogar eles ensinam, estudam ou fazem algum projeto de programação. E ainda como citei, tem lives de todas as linguagens de programação.&lt;br /&gt;
    E você deve estar querendo me perguntar “Ah mas live de código? Isso não é chato de se ver?” e eu te respondo com um de jeito nenhum, porque eles não estão lá somente para codar e desenvolver, a maioria deles estão para nos divertir, seja conversando, cantando, dançando, contando piadas e etc. É como dizem o código é opcional, lógico que se eles tiverem alguma demanda eles irão procurar atender a demanda.&lt;br /&gt;
    Alguns deles tem uma comunidade muito ativa, alguns tem canal no youtube, perfil em mais de uma rede social, canais em aplicativos de comunicação (como telegram e Whatsapp) e isto é o que é mais legal nos livecoders, pois com estas comunidades podemos conversar com várias pessoas, algumas delas compartilham vagas de emprego, projetos que fizeram, enfim, estou gostando muito de participar de tudo isso.&lt;br /&gt;
    Agora que falei sobre alguns deles vou citar os que mais assisto e o que eles fazem.&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;PachiCodes&quot; src=&quot;https://www.pachi.codes/img/witch.jpg&quot; class=&quot;streamers&quot; /&gt;&lt;br /&gt;
    A livestreamer que mais vejo é a &lt;a href=&quot;https://twitch.tv/pachicodes&quot;&gt;PachiCodes&lt;/a&gt; e ela é a streamer que mais conversa do que desenvolve e acho que até por isso ela me conquistou (calma, como um telespectador kkkk). E ela desenvolve mais o front end, que é mais o html, css e está querendo ir para o python. Com os pontos da twitch você pode ganhar adesivos.&lt;br /&gt;
&lt;img alt=&quot;PokemaoBr&quot; src=&quot;/assets/images/pokemaobr.png&quot; class=&quot;streamers&quot; /&gt;&lt;br /&gt;
    O segundo que mais assisto é o &lt;a href=&quot;https://twitch.tv/pokemaobr&quot;&gt;PokemaoBr&lt;/a&gt; por ser o mais engraçado da twitch, ele é mais um comediante da área, mas também desenvolve coisas da própria live, essas coisas são geralmente jogos que ele faz como o famoso bingo de domingos. Ele desenvolve mais em PHP, mas tem muita experiência em outras linguagens. Com os pontos da twitch você pode pedir pra ele falar mal da linguagem que você não gosta kkkkk.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
    A partir daqui não sei quais são os que mais assisto, então vai por gosto mesmo :).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;Levxyca&quot; src=&quot;/assets/images/levxyca.png&quot; class=&quot;streamers&quot; /&gt;&lt;br /&gt;
    A seguinte é a &lt;a href=&quot;https://twitch.tv/levxyca&quot;&gt;Levxyca&lt;/a&gt; e ás vezes rio mais com ela do que com o PokemaoBr, ela também faz live de frontend, estudando também o html e css. Com os pontos da twitch você pode fazer ela cantar, e até as vezes toca e canta com um ukelelê.&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/canturil.png&quot; alt=&quot;Canturil&quot; class=&quot;streamers&quot; /&gt;&lt;br /&gt;
    O &lt;a href=&quot;https://twitch.tv/canturil&quot;&gt;Canturil&lt;/a&gt; é outro livecoder que estuda o front end com você. Com os pontos da Twitch você pode o fazer dançar o famoso “pisero” (um forrózinho kkk).&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/chicao.png&quot; alt=&quot;ChicaoCodes&quot; class=&quot;streamers&quot; /&gt;&lt;br /&gt;
    O chicão é um streamer que compartilha conosco o dia a dia em seu trabalho, ele trabalha e faz lives ao mesmo tempo, é muito bom poder conversar com ele. E agora não lembro o que da pra comprar com os pontos da twitch kkk foi mals chicão…&lt;br /&gt;
    Enfim, se for para falar de todos que assisto ficaria o dia falando deles aqui. Então tenho certeza que algum te agradará. Desde que descobri isso passo horas assistindo ou no lurk (lurk é a giria pra quem não pode ver ou ouvir a live, então fica dando audiência sem prestar atenção no conteudo). Então o que peço é que mesmo que não possa assistir a live, deixe no lurk para ajudar essas pessoas. E é isso, quem sabe um dia eu começo a fazer lives… alguns deles estão tentando me convencer kkkk. E se você conhece outros livestreamers, comente aqui embaixo kkk.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;PS.: Comecei a fazer lives na twitch, meu canal é https://twitch.tv/boirods&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="twitch" /><summary type="html">    Primeiro uma situação a quem está não sabe do que estarei falando, live coders são streamers…</summary></entry><entry><title type="html">AsyncTask e Android</title><link href="http://localhost:4000/2020/10/06/AsyncTask-em-Android.html" rel="alternate" type="text/html" title="AsyncTask e Android" /><published>2020-10-06T00:00:00-03:00</published><updated>2020-10-06T00:00:00-03:00</updated><id>http://localhost:4000/2020/10/06/AsyncTask%20em%20Android</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2020/10/06/AsyncTask-em-Android.html">&lt;p&gt;O curso abordou sobre AsyncTask que pelo que entendi do curso, o &lt;strong&gt;AsyncTask&lt;/strong&gt; executa&lt;!--more--&gt; procedimentos assincronos, ou seja, que rodam em background. Para processamentos assincronos não podemos executar na thread da UI (User Interface), então criamos esse AsyncTask que cria uma Thread que espera o resultado do acesso. Para testar meus entendimentos Criei um aplicativo que usa a api &lt;a href=&quot;https://genderize.io&quot;&gt;Genderize.IO&lt;/a&gt; (ela responde se um ou mais nomes são do sexo masculino ou feminino). Neste post não colocarei muito código, para ver o código acesse o projeto no github &lt;a href=&quot;https://github.com/rodrigoregio/NameAPIs&quot;&gt;Projeto&lt;/a&gt;.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para acessar API’s primeiramente devemos adicionar permissão para HttpUrlConnection no AndroidManifest.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;language-xml highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;uses-permission&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;na&quot;&gt;android:name=&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;android.permission.INTENET&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;/&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;br /&gt;
O aplicativo pega nomes digitados (separados por virgula) em um TextView e também há um botão (ao digitar os nomes o usuario clica no botão). Ao clicar no botão é chamado a função verificaNomes, ela pega os nomes digitados pelo usuário e quebra (split) separando por virgula, exemplo, “Rodrigo,José” se tornará um array de Strings que nomeei nomesList e terá os valores [“Rodrigo”, “José”]. Se a nomesList tiver um nome somente ele acessará a url &lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;&quot;https://api.genderize.io?name=&quot;+nomesList[0]&lt;/code&gt;, e se tiver mais de um nome acessará com um for que ficará da seguinte forma:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;language-java highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;stringBuilder&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;k&quot;&gt;new&lt;/span&gt;
	&lt;span class=&quot;nc&quot;&gt;StringBuilder&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;https://&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;+&lt;/span&gt;
	&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;+&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;api.genderize.io/?&amp;amp;&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;);&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;k&quot;&gt;for&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nc&quot;&gt;String&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;nome&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;nomesList&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;)&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;{&lt;/span&gt;
	&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;stringBuilder&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;na&quot;&gt;append&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;(&lt;/span&gt;
		&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;&amp;amp;name=&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;+&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;nome&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;);&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;br /&gt;
O aplicativo funcionará somente online, então fiz uma função para saber se o usuario está online. Se o usuario estiver online chamará uma função chamada buscaDados.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Antes da função buscaDados explicarei sobre a AsyncTask (até porque a buscaDados chamará a AsyncTask. Em nossa classe MainActivity mesmo criamos a classe MyTask que extende a AsyncTask, para extender devemos extender da seguinte forma extends &lt;strong&gt;AsyncTask&amp;lt;String,String,String&amp;gt;&lt;/strong&gt;.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Não tinha entendido o porque da tag &lt;strong&gt;&amp;lt;String,String,String&amp;gt;&lt;/strong&gt;, mas pesquisando mais sobre ela, encontrei que ela recebe tipo três “parâmetros”. O primeiro String é um parâmetro (que usamos para passar a url onde ela pega os dados. O segundo String é o progresso (pode-se substituir o String por um int e exibirá a porcentagem do procedimento como quando fazemos um download. E o terceiro String é o resultado, o que ele pegou.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fazendo isto nós teremos que sobrescrever ao menos um método, o &lt;strong&gt;doInBackground()&lt;/strong&gt;. Nele criamos uma String que receberá o conteúdo da api. Criamos uma classe chamada &lt;strong&gt;HttpManager&lt;/strong&gt;.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Essa HttpManager é o que realiza a conexão, criamos um metodo chamado &lt;strong&gt;getDados(String uri)&lt;/strong&gt; que tem como parametro a url, e ela trabalha como uma conexão com banco de dados. Criamos uma URL com a uri que passamos como argumento. Criamos uma conexão com HttpUrlConnection abrimos a url fazendo um casting para o HttpUrlConnection. Como disse anteriormente ela trabalha como um banco de dados, para mais detalhes acesse o projeto no Github &lt;a href=&quot;https://github.com/rodrigoregio/NameAPIs/blob/master/app/src/main/java/top/rregio/nameapis/HttpManager.java&quot;&gt;classe HttpManager&lt;/a&gt;.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Após retornar ao doInBackground retornamos a string conseguida na api. Na classe do AsyncTask também sobrescrevi outros dois métodos o &lt;strong&gt;onPreExecute&lt;/strong&gt; (nele coloquei para que mostre somente um progressbar (item com a animação de que está carregando) e outro chamado &lt;strong&gt;onPostExecute&lt;/strong&gt; (fiz com que ele desabilite a animação do progressbar e chame um metodo chamado atualizarView(String s) este método somente coloca a string retornada no doInBackground em um TextView.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E por enquanto é somente estes passos que meu aplicativo faz, e é isto que entendi o sobre acesso a API’s com Android.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div id=&quot;disqus_thread&quot;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;script&gt;

/**
*  RECOMMENDED CONFIGURATION VARIABLES: EDIT AND UNCOMMENT THE SECTION BELOW TO INSERT DYNAMIC VALUES FROM YOUR PLATFORM OR CMS.
*  LEARN WHY DEFINING THESE VARIABLES IS IMPORTANT: https://disqus.com/admin/universalcode/#configuration-variables*/
/*
var disqus_config = function () {
this.page.url = PAGE_URL;  // Replace PAGE_URL with your page's canonical URL variable
this.page.identifier = PAGE_IDENTIFIER; // Replace PAGE_IDENTIFIER with your page's unique identifier variable
};
*/
(function() { // DON'T EDIT BELOW THIS LINE
var d = document, s = d.createElement('script');
s.src = 'https://rregio-top.disqus.com/embed.js';
s.setAttribute('data-timestamp', +new Date());
(d.head || d.body).appendChild(s);
})();
&lt;/script&gt;

&lt;noscript&gt;Please enable JavaScript to view the &lt;a href=&quot;https://disqus.com/?ref_noscript&quot;&gt;comments powered by Disqus.&lt;/a&gt;&lt;/noscript&gt;</content><author><name></name></author><category term="Android" /><summary type="html">O curso abordou sobre AsyncTask que pelo que entendi do curso, o AsyncTask executa</summary></entry><entry><title type="html">Iniciando com Jekyll</title><link href="http://localhost:4000/2020/09/25/IniciandocomJekyll.html" rel="alternate" type="text/html" title="Iniciando com Jekyll" /><published>2020-09-25T00:00:00-03:00</published><updated>2020-09-25T00:00:00-03:00</updated><id>http://localhost:4000/2020/09/25/IniciandocomJekyll</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2020/09/25/IniciandocomJekyll.html">&lt;p&gt;Olá Mundo, Google e pessoal. Este é para ser o primeiro post de meu blog que estou criando&lt;!--more--&gt;, onde nele explicarei o porque, pra que e como estou criando isto. Primeiramente o porque?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estou criando este blog porque recentemente estou ouvindo muitos canais de programadores dizendo que é importante saber como escrever algo onde você documenta toda a sua experiência sobre uma determinada tecnologia pois isto te ajuda a organizar o processamento do que se está falando. E com certa razão quem consegue explicar algo em um texto consegue explicar isto também em audio, video ou qualquer outra forma.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Então estou fazendo este blog para poder organizar melhor o meu entendimento sobre um determinado assunto que estou estudando naquele dia. Mesmo que este conhecimento seja vago, e ou que ninguém nunca leia estes posts quero criar isto para tentar organizar minhas ideias, entendimentos tentando explicar.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E por fim como farei este blog. Bom, para iniciar tentarei fazer ele com um criador de sites estáticos chamado Jekyll, e procurarei estudar sobre o mesmo nesses dias iniciais, o que sei sobre ele é que ele utiliza Ruby e que com ele podemos criar páginas e hospedar onde quisermos pois ele não utiliza nenhuma linguagem de programação avançada (como php, jsp, python, etc) e também não dá pra fazer conexões com banco de dados. Também sei que ele utiliza também linguagem markdown, a que o github utiliza no arquivo Readme dos repositórios, a linguagem de markdown é como um html simplificado, pelo menos dizia no tutorial do Guanabara do Curso em Vídeo, onde ele ensina Git e GitHub com GitHub Desktop no link abaixo.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://youtu.be/LntSB-gl-ZI&quot;&gt;https://youtu.be/LntSB-gl-ZI&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estou usando o Notion para escrever este post, tentei exportar ele para arquivo md, porém como os arquivos contém partes que são processadas pelo jekyll ele ficou inconsistente e dificil de manter, então como primeiro post vou colocar o link dele abaixo e o resto será aqui neste blog mesmo. (ainda procurarei configura-lo, mas enquanto isso…).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.notion.so/Iniciando-com-Jekyll-48f0e5aefc2e4d309b208f64c3529bdd&quot;&gt;Post notion&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div id=&quot;disqus_thread&quot;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;script&gt;

/**
*  RECOMMENDED CONFIGURATION VARIABLES: EDIT AND UNCOMMENT THE SECTION BELOW TO INSERT DYNAMIC VALUES FROM YOUR PLATFORM OR CMS.
*  LEARN WHY DEFINING THESE VARIABLES IS IMPORTANT: https://disqus.com/admin/universalcode/#configuration-variables*/
/*
var disqus_config = function () {
this.page.url = PAGE_URL;  // Replace PAGE_URL with your page's canonical URL variable
this.page.identifier = PAGE_IDENTIFIER; // Replace PAGE_IDENTIFIER with your page's unique identifier variable
};
*/
(function() { // DON'T EDIT BELOW THIS LINE
var d = document, s = d.createElement('script');
s.src = 'https://rregio-top.disqus.com/embed.js';
s.setAttribute('data-timestamp', +new Date());
(d.head || d.body).appendChild(s);
})();
&lt;/script&gt;

&lt;noscript&gt;Please enable JavaScript to view the &lt;a href=&quot;https://disqus.com/?ref_noscript&quot;&gt;comments powered by Disqus.&lt;/a&gt;&lt;/noscript&gt;</content><author><name></name></author><category term="web" /><category term="jekyll" /><summary type="html">Olá Mundo, Google e pessoal. Este é para ser o primeiro post de meu blog que estou criando</summary></entry></feed>